### 恶法不撤 民愤难平 港人反送中和平抗争不停
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/20190620-HUAMING-HONGKONG-01-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  大专学界等社会群体19日设下限期，若港府今日（6月20日）下午5时“死线”前仍未撤回《逃犯条例》修订，将发动星期五包围政府总部以及各种不合作运动，获民阵和民主派支持。（大纪元合成图）
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年06月20日讯】（大纪元记者林怡香港报导）港特首林郑月娥拒回应200万上街港人要求“撤回恶法”等五大诉求，难平民愤，民间酝酿升级抗争。大专学界等社会群体19日设下限期，若港府今日（6月20日）下午5时“死线”前仍未撤回《
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">
  逃犯条例
 </span>
 》修订，将发动21日包围政府总部以及各种不合作运动，该行动获民阵和民主派支持。议员则在立法会19日复会时追究警方滥用武力镇压请愿。
</p>
<p>
 特首林郑月娥至今拒绝承诺撤回送中恶法，社会各界对其道歉拒绝收货。香港大专学界包括中文大学、浸会大学、理工大学、城市大学、教育大学等学生会19日开记招，不满政府只表示“暂缓”修订《
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%9D%A1%E4%BE%8B.html">
  逃犯条例
 </span>
 》，要求政府今天下午5时前回应撤回修例、收回“暴动”定义、撤销被捕示威者控罪及追究警队滥权情况等四项诉求，否则会将行动升级，包括呼吁市民星期五包围政府总部，并发起不合作运动，例如阻塞港铁列车。
</p>
<p>
 <span href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/20190620-HUAMING-HONGKONG-02.jpg">
  <img alt="" class="size-full wp-image-11334254 aligncenter" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/20190620-HUAMING-HONGKONG-02.jpg"/>
 </span>
</p>
<h4>
 学界拟发起不合作运动
</h4>
<p>
 城市大学临时行政委员会署理外务副会长邵岚强调，不仅是大专院校学生，相信广大市民都认为林郑道歉没有用，只是带大家“游花园”。学联署理常委会主席陈伟霖表示，希望香港市民全面发起不合作运动，增加政府管治成本；同时呼吁市民于6月21日到政府总部，用和平的方式表达诉求。
</p>
<p>
 中文大学学生会会长苏浚锋对政府连日的回应非常不满：“政府内部推搪失责，亦看到他们处理《逃犯条例》时相互‘卸膊’。无论是暴动定性、处理《逃犯条例》的立法、滥用武力这些警方的决定，都看到他们用不同的‘语言伪术’，或者不同政府部门互相推卸责任。”他并指，律政司司长郑若骅至今尚未现身交代，而特首林郑月娥的道歉毫无诚意，强调抗争不会停止。
</p>
<h4>
 不排除七一前再有行动
</h4>
<p>
 民阵19日跟民主派商讨后续行动后表示，民阵乐见本周陆续有不同民间团体发起行动，将会参与各个团体发起的活动，如大专学界发起的和平集会、悼念活动等。召集人岑子杰表示，未来会努力筹备七一游行，“会将反送中的诉求带入七一游行。”
</p>
<p>
 民阵副召集人陈皓桓呼吁港人七一前的长假期不要外游，留守香港，“尽量出席七月一日大游行。”民阵也不排除在7月1日前发起大型运动。
</p>
<p>
 民阵20日会到“投诉警察课”投诉警方违反规例于6.12驱散和平合法集会；他们亦正在草拟联署，并于星期五在警察总部召开记者会，联同人权组织启动监察警权的运动。岑子杰直言现有的投诉渠道非常不够。
</p>
<p>
 陈皓桓又说，建制派不断透过地区工作混淆视听，指暂缓就是撤回修例，或称已有被捕者获释。因此本周日将与民主派协调落区打舆论战，宣传“反送中”运动最新形势及警方滥权等问题。
</p>
<h4>
 泛民吁林郑速与青年对话
</h4>
<p>
 对于大专学界促港府今日内回应4项诉求，否则行动升级，民主议会召集人毛孟静尊重及同意大专院校给政府设下限期。她呼吁特首林郑月娥尽快与年青人对话，避免行动升级：“因为林郑自己再次大声清楚表示与青年同行，大专学界就是你的青年⋯⋯我们声援大专学界讲得非常清楚、他们将要做的（行动），也呼吁他们坚持不流血、不被捕、不牺牲的基本原则，民主派也承诺密切监察警方，要搞清楚他们一定不会再滥用武力，不会再有流血事件，会尽量从旁协助，我们会与年轻人在一起。”
</p>
<p>
 她又说，民主派前日已写信约见警务署长，商谈6.12 发生的警察滥用武力的问题。本周日民主派会在街头集会及设街站，除了强调市民五大诉求外，并呼吁市民再做选民登记。
</p>
<p>
 民主党尹兆坚表示，现时形势依然未解决，形容是风暴来前的平静，担心林郑的偏执和坚持个人面子，令社会付上沉重代价，他指民主派会尽量到前线保护示威者。
</p>
<h4>
 天主教基督教促明确撤回
</h4>
<p>
 另外，多个界别继续促特首林郑月娥撤回恶法及回应诉求。天主教香港教区及香港基督教协进会昨日共同发出声明，促请特区政府考虑广大市民的强烈要求，明确声明“撤回法案”，并成立独立委员会，彻查6.12 警民冲突。
</p>
<p>
 逾二千名基督教教徒及基督徒和18个团体亦发起联署，严厉谴责警方使用不合比例的武力，强烈要求港府撤回“暴动”定性及释放冲突中被捕的人士。
</p>
<p>
 天主教香港教区荣休主教陈日君枢机昨日亦以“走出黑暗”为题撰文，批评身为教徒的特首林郑月娥“谎话连篇、骄傲强横”，要求她撤回恶法和引咎下台，“不能再让这位眼盲耳聋的姊妹领导这个家庭”。
</p>
<p>
 陈日君又强调，香港今日局面是中共和港府不义的暴政造成，“欺骗、藐视、无情的打击，不论是来自邪恶的专制共党，或是来自只顾自利的港府奴才，已到了不能忍受的地步，再要求信任是侮辱人民的智慧！”他又说：“邪恶的体制一日不推翻，人民就一日不能安逸。”
</p>
<h4>
 民主派追究武力清场 促李家超下台
</h4>
<figure class="wp-caption aligncenter" id="attachment_11334257" style="width: 600px">
 <span href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/190619101333100484.jpg">
  <img alt="" class="size-large wp-image-11334257" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/190619101333100484-600x400.jpg" title=""/>
 </span>
 <br/><figcaption class="wp-caption-text">
  保安局局长李家超被议员连番质问会否就警方执法问题下台。（蔡雯文／大纪元）
 </figcaption><br/>
</figure><br/>
<p>
 立法会19日恢复大会，是反《逃犯条例》修订大型抗议活动后首次大会。民主派议员就6月12日金钟示威冲突中，警方使用武力的问题提出紧急质询。
</p>
<p>
 区诺轩议员质问当日警方在金钟一带对示威人士动用了多种武器，包括警棍和以枪械发射的胡椒弹、布袋弹及橡胶子弹，致多人受伤。甚至从电视画面看到，有警务人员发射枪弹时瞄向没有手持武器的示威人士头部，质疑做法有违《警察通例》第29章中规定警务人员须在当时情况下合理地需要的最低程度武力。
</p>
<p>
 区诺轩说：“政府会否承诺当再次发生类似示威活动时，警务人员不会再瞄向示威人士上半身发射布袋弹及橡胶子弹，以免造成严重受伤事故？”
</p>
<p>
 保安局局长李家超回答称，当日警方防线受冲击，又说警方的指引是瞄向身体最大部分，以达致有效地停止对方袭击。
</p>
<p>
 林卓廷议员质问警务人员对在示威中采访的记者使用武力的问题：“有外国记者表示，目击有记者虽已表明身份，仍遭警务人员搜查装备，并遭侮辱、追打及喷射催泪水剂，甚至投掷催泪弹。”
</p>
<p>
 李家超表示，理解传媒对行动表达关注，如果有不满可以投诉；至今投诉警察课收到27宗记协转介的投诉，已经成立特别队伍跟进。
</p>
<p>
 李家超表示，至今拘捕了32人，涉嫌在公众地方扰乱秩序、非法集会及袭警等。他又承认自己在修订《逃犯条例》上，工作做得不足，向公众道歉：“所以我跟行政长官一样，都是向大家，在这方面令到社会矛盾纷争及焦虑，作出道歉。”
</p>
<h4>
 人群中投弹被斥“ 谋杀 ”
</h4>
<p>
 另外，针对612当日警方向中信大厦外人群施放催泪弹，人群遭左右夹击，迫入中信大厦走避。街工议员梁耀忠读出一封当日在场市民的来信，信中批评警方施放多枚催泪弹，是“意图谋杀”，“现场场面混乱，更随时出现人踩人的险像。要不是在场人士互相扶助，逃过困境，出现灾难性事件是绝不夸张”。
</p>
<p>
 新民主同盟议员范国威则批评当时的情况是警方客观地、刻意地造成，有机会酿成兰桂坊人踩人的惨剧。李家超仅重申，警方会事后检讨投诉警察课，会作公平公正调查，并交给监警会审核结果。
</p>
<h4>
 速龙队制服无编号捱轰
</h4>
<p>
 多名民主派议员质问保安局长李家超，俗称“速龙小队”的特别战术小队执勤时没有委任证，制服上也没有显示警员编号，即使市民想投诉也无法知悉身份；也有议员质疑警方是否故意隐藏警员编号。李家超先说手头上没有资料，后来表示警方会跟进。
</p>
<p>
 李家超的回应引起民主派的不满。期间民主党涂谨申高叫“李家超下台”的口号，代主席李慧琼宣布暂停会议。
</p>
<p>
 复会后，下午四时许，完成两条紧急质询后，民主党尹兆坚提出点算法定人数，经过15分钟后，会议厅未够足够法定人数，主席梁君彦宣布休会。是今个立法年度第二次立法会大会流会。有建制派议员承认是刻意不开会，身兼行政会议成员的自由党张宇人表示，因大会重复讨论令社会不安的议题。◇#
</p>
<p>
 责任编辑：李薇
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11334220.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11334220.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc415/n11334220.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/20/n11334220.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

